\documentclass[a4paper,fleqn,12pt]{article}
\input{preamble}

\title{\Huge{\textbf{EOM}}}
\author{Mateus Marques}

\begin{document}

\maketitle

Aqui, tentarei justificar a equação (11) do paper ``Quantitative comparison of Anderson impurity solvers applied to transport in quantum dots'' de acordo com a aproximação que descobri que dá o resultado correto: $[n_{\cc{\sigma}}, H] \approx 0$.

\section{Fatos}

\begin{itemize}
\item Equação de movimento:
$$
\omega^+ \gf{A}{B} = \ev{\{ A, B\}} + \gf{[A, H]}{B}.
$$
\item Básicos:
$$
[a, bc] = [a, b] c + b [a, c] \e [a, bc] = \{a, b\} c - b \{a, c\}.
$$
\end{itemize}

\section{Modelo}

Nosso modelo é
$$
H = H_{\text{imp}} + H_{\text{C}} + H_{\text{B}},
$$
onde
$$
H_{\text{imp}} = \sum_\sigma \eps_\sigma f_\sigma^\dagger f_\sigma +
U n_\uparrow n_\downarrow,
$$
$$
H_{\text{B}} = \sum_{\alpha, \k, \sigma} \eps_{\alpha \k \sigma}
c_{\alpha \k \sigma}^\dagger c_{\alpha \k \sigma},
$$
$$
H_{\text{C}} = \sum_{\alpha, \k, \sigma} \Big(
V_{\alpha \k \sigma} c^\dagger_{\alpha \k \sigma} f_\sigma +
V_{\alpha \k \sigma}^* f^\dagger_\sigma  c_{\alpha \k \sigma}
\Big).
$$

Temos que $\alpha \in \{L, R\}$ e assumimos que $\eps_{\alpha \k \sigma}$ e $V_{\alpha \k \sigma}$ não dependem de $\sigma$. A equação de movimento exata para $G_\sigma(\omega^+) = \gf{f_\sigma}{f_\sigma^\dagger}$ é a mesma que calculamos em nossos estudos anteriores:
$$
\Big(
\omega^+ - \eps_\sigma - \Sigma_0(\omega^+)
\Big) G_\sigma(\omega^+)
= 1 + U \, \gf{n_{\cc{\sigma}} f_\sigma}{f_\sigma^\dagger},
$$
onde $\displaystyle{\Sigma_0(\omega^+) = \sum_{\alpha \k} \frac{\abs{V_{\alpha \k}^2}}{\omega - \eps_{\alpha \k}}}$. Lembremos que, para chegar na equação acima, tínhamos calculado os comutadores
$$
[f_\sigma, H] = \eps_0  f_\sigma + U n_{\cc{\sigma}} f_\sigma +
\sum_{\alpha \k} V_{\alpha \k}^* c_{\alpha \k \sigma},
$$
$$
[c_{\alpha \k \sigma}, H] = \eps_{\alpha \k} c_{\alpha \k \sigma} +
V_{\alpha \k} f_\sigma.
$$

Vamos mais fundo e calculemos agora a equação de movimento para $\gf{n_{\cc{\sigma}} f_\sigma}{f_\sigma^\dagger}$:
$$
\omega^+ \gf{n_{\cc{\sigma}} f_\sigma}{f_\sigma^\dagger} =
\ev{\{n_{\cc{\sigma}} f_\sigma, f_\sigma^\dagger\}} +
\gf{[n_{\cc{\sigma}} f_\sigma, H]}{f_\sigma^\dagger}.
$$
Temos que
$$
\{n_{\cc{\sigma}} f_\sigma, f_\sigma^\dagger\} =
n_{\cc{\sigma}} \{f_\sigma, f_\sigma^\dagger\}= n_{\cc{\sigma}},
$$
$$
[n_{\cc{\sigma}} f_\sigma, H] = \cancelto{\approx 0}{[n_{\cc{\sigma}}, H]} f_\sigma +
n_{\cc{\sigma}} [f_\sigma, H] =
\eps_0 n_{\cc{\sigma}} f_\sigma + U n_{\cc{\sigma}}^2 f_\sigma +
\sum_{\alpha \k} V_{\alpha \k}^* n_{\cc{\sigma}} c_{\alpha \k \sigma} =
$$
$$
= \eps_0 n_{\cc{\sigma}} f_\sigma + U n_{\cc{\sigma}} f_\sigma +
\sum_{\alpha \k} V_{\alpha \k}^* n_{\cc{\sigma}} c_{\alpha \k \sigma}.
$$
Acima, estamos fazendo a aproximação $[n_{\cc{\sigma}}, H] = [n_{\cc{\sigma}}, H_{\text{C}}] \approx 0$. Usamos também que $n_{\cc{\sigma}}^2 = n_{\cc{\sigma}}$. Temos então
$$
\Big(
\omega^+ - \eps_0 - U
\Big) \gf{n_{\cc{\sigma}} f_\sigma}{f_\sigma^\dagger} =
\ev{n_{\cc{\sigma}}} +
\sum_{\alpha \k} V_{\alpha \k}^*
\gf{n_{\cc{\sigma}} c_{\alpha \k \sigma}}{f_\sigma^\dagger}
$$

Vamos mais fundo de novo, e calculemos a equação de movimento para $\gf{n_{\cc{\sigma}} c_{\alpha \k \sigma}}{f_\sigma^\dagger}$:
$$
\omega^+ \gf{n_{\cc{\sigma}} c_{\alpha \k \sigma}}{f_\sigma^\dagger} =
\ev{\{n_{\cc{\sigma}} c_{\alpha \k \sigma}, f_\sigma^\dagger\}} +
\gf{[n_{\cc{\sigma}} c_{\alpha \k \sigma}, H]}{f_\sigma^\dagger}.
$$

Os comutadores dão
$$
\{n_{\cc{\sigma}} c_{\alpha \k \sigma}, f_\sigma^\dagger\} =
n_{\cc{\sigma}} \{c_{\alpha \k \sigma}, f_\sigma^\dagger\} = 0,
$$
$$
[n_{\cc{\sigma}} c_{\alpha \k \sigma}, H] =
\cancelto{\approx 0}{[n_{\cc{\sigma}}, H]} c_{\alpha \k \sigma} +
n_{\cc{\sigma}} [c_{\alpha \k \sigma}, H] =
\eps_{\alpha \k} n_{\cc{\sigma}} c_{\alpha \k \sigma} +
V_{\alpha \k} n_{\cc{\sigma}} f_\sigma.
$$

Substituindo na EOM, temos
$$
\gf{n_{\cc{\sigma}} c_{\alpha \k \sigma}}{f_\sigma^\dagger} =
\frac{V_{\alpha \k}}{\omega^+  - \eps_{\alpha \k}}
\gf{n_{\cc{\sigma}} f_\sigma}{f_\sigma^\dagger}.
$$

Agora substituiremos esse resultado na EOM para $\gf{n_{\cc{\sigma}} f_\sigma}{f_\sigma^\dagger}$:
$$
\Big(
\omega^+ - \eps_0 - U
\Big) \gf{n_{\cc{\sigma}} f_\sigma}{f_\sigma^\dagger} =
\ev{n_{\cc{\sigma}}} +
\sum_{\alpha \k} \frac{\abs{V_{\alpha \k}}^2}{\omega^+  - \eps_{\alpha \k}}
\gf{n_{\cc{\sigma}} f_\sigma}{f_\sigma^\dagger} \implies
$$
$$
\gf{n_{\cc{\sigma}} f_\sigma}{f_\sigma^\dagger} =
\frac{\ev{n_{\cc{\sigma}}}}{\omega^+ - \eps_0 - U - \Sigma_0(\omega^+)}.
$$

Finalmente, podemos voltar na EOM para $G_\sigma$:
$$
\Big(
\omega^+ - \eps_\sigma - \Sigma_0(\omega^+)
\Big) G_\sigma(\omega^+)
= 1 + \frac{U \ev{n_{\cc{\sigma}}}}{\omega^+ - \eps_0 - \Sigma_0(\omega^+) - U}
\implies
$$
$$
G_\sigma(\omega^+) =
\frac{\omega^+ - \eps_0 - \Sigma_0(\omega^+) - U (1 - \ev{n_{\cc{\sigma}}})}
{\Big(\omega^+ - \eps_\sigma - \Sigma_0(\omega^+)\Big)\Big(\omega^+ - \eps_0 - \Sigma_0(\omega^+) - U\Big)}.
$$

Agora, chame $x = \omega^+ - \eps_\sigma - \Sigma_0(\omega^+)$. Temos que (somando e subtraindo $x \cdot \ev{n_{\cc{\sigma}}}$):
$$
G_\sigma(\omega^+) =
\frac{x - U (1 - \ev{n_{\cc{\sigma}}})}
{x\Big(x - U\Big)} =
\frac{x \ev{n_{\cc{\sigma}}}}{x\Big(x - U\Big)} +
\frac{x - x \ev{n_{\cc{\sigma}} } - U (1 - \ev{n_{\cc{\sigma}}})}
{x\Big(x - U\Big)} =
$$
$$
= \frac{\ev{n_{\cc{\sigma}}}}{{x - U}} + \frac{1 - \ev{n_{\cc{\sigma}}}}{x}.
$$

Assim, chegamos finalmente à equação (11) do paper.
$$
\boxed{
G_\sigma(\omega^+) =
\frac{1 - \ev{n_{\cc{\sigma}}}}{\omega^+ - \eps_\sigma - \Sigma_0(\omega^+)} +
\frac{\ev{n_{\cc{\sigma}}}}{{\omega^+ - \eps_\sigma - U - \Sigma_0(\omega^+)}}.
}
$$


\end{document}
